菠蘿同鳳梨，兩樣野根本係同一樣野，係無分別架

菠蘿係香港人用開既名，pineapple，學名係Ananas comosus
鳳梨係台灣人用開既名，英文一樣係pineapple，學名一樣係Ananas comosus

屌，我舉個簡單例子，你係香港拎個菲律賓菠蘿去台灣，啲台灣人咪又係照樣叫做鳳梨。

你地講緊既唔同係品種唔同，唔係個名唔同。我夠知台灣啲菠蘿個心食得，啲釘又無咁深，但係其實咪又係菠蘿 pineapple，你要指明係邊個品種咪講牛奶菠蘿，金鑽菠蘿，菲律賓菠蘿囉。想尊重返台灣來源，咪叫返做鳳梨。唔好再講邊個岩邊個錯，總之想點叫就點叫。

但係我再重申一次，菠蘿鳳梨只係香港台灣唔同既叫法，意思係同一樣既野。啫係香港叫的士，台灣叫計程車，兩樣野咪一撚樣，你會唔會話唔係呀，計程車還計程車，的士還的士，佢地唔同色架，車費又唔同嫁，屌你老母on99。

樓主分唔分到
柑、橘、橙、柚、桔

另外, 現有科目的分類 =/= 最好的分類
既然而家有唔少人一望一食就分到,
咁自然係用另一個稱呼較為妥當

關硬件乜撚事

三文魚、鮭魚
咪又係同一樣野，唔通大西洋叫三文魚，太平洋叫鮭魚，咁就分做2種魚咩

鳳咩梨，香港就係叫開菠蘿
大同細一樣都係菠蘿，你去台灣買咪叫台灣比鳳梨你，去其他地方咪又係叫Pineapple

你都On9
台灣佬都叫菲律賓菠蘿做菲律賓鳳梨
根本菠蘿同鳳梨只係港台譯名唔同

呢個日本人有分
日本本地種叫鮭魚，怕有蟲會熟食
魚生用返挪威進口，叫salmon（サーモン）

樓主咪柒啦

只不過普通人唔洗分先亂叫

推

品種vs物種

芝娃娃同北京狗都係狗（同一個物種species）
但係芝娃娃係芝娃娃 北京狗係北京狗（唔同品種breed）

菠蘿鳳梨都係同一個species
但係唔同品種

你話佢一樣冇分別又唔可以話你啱 但又錯唔曬

咁綠茶同抹茶呢?

由一開始新聞就誤導埋香港人一份

又鞭9大J

又嚟白馬非馬

日本用字不嬲都唔計

青海虹鱒魚（自稱三文魚）

咪又係同一種魚
跟返自己地方叫法咪得

係
香港人：全部都係三文魚
台灣人：全部都是鮭魚

宜家咪就係用菠蘿同鳳梨黎泛稱食開既菠蘿同台灣菠蘿
你講鳳梨人哋就明你係想要台灣菠蘿

咁簡單都可以玩咁耐

跟本就係marketing問題，叫鳳梨啲人咪知係台灣貨囉。

等如香港有啲cafe賣戚風蛋糕一樣，如果叫説謊蛋糕即刻cheap曬，叫戚風即刻賣貴$10，加埋古早味再多$5咁解。變返廣東話咪即係細個食即説謊蛋糕囉。

抹茶係粉狀嘅綠茶
不過是但啦

哈林 庾澄慶 ?

上年612籌錢既時候，連登仔捉緊鬼
今年612告急既時候，連登仔捉緊人叫錯菠蘿定鳳梨

是撚柒鳩但啦 又唔係支那term文化入侵
你想尊重台灣叫法咪叫鳳梨囉
但你講台灣菠蘿 人地一樣明
就算你就咁講菠蘿，人地想知清楚d，自然就會問你邊度出既

唔明點解可以拗成個月都未拗完

咁你分唔分到啫

而家有人同你講菠蘿同鳳梨兩者有分別
比晒例子你講出左個分別
你就一句on9話淨係譯名

咁柑橘橙柚桔你又鞭唔鞭？

細個都覺得雪芳蛋糕個名幾好笑

巨峰係唔係提子？

咁homo sapiens都有黑人白人黃人啡人啦

唔係同一樣野黎喎清

我接受“巨峰”專稱“巨峰”
但而家係有人唔接受將“鳳梨”專稱“鳳梨”

鳳梨係台灣叫菠蘿既名
真正令台灣菠蘿同其他地方唔同既係因為佢地種既係金鑽，牛奶等等品種，但都係菠蘿
你可以因為台灣黎而叫佢鳳梨，但請搞清楚菠蘿同鳳梨係同一樣野，相通架

巨峰，香印，黎到香港一樣係提子
金鑽，牛奶同理

我覺得最多係同科唔同品種

咪係
而家問題係好多人話菠蘿同鳳梨係兩樣嘢嚟
但根本係台灣人叫所有菠蘿都係鳳梨

如果真係要講 咁就跟scientific classification, 柑橘橙柚桔真係有人做過DNA上佢地應該classify 去做5種野，分別出左5個名

但菠蘿/鳳梨係scientific classification 底下應該冇分兩種野叫鳳梨/菠蘿（至少呢一刻），要執到咁正應該要要求d植物學家去用DNA區分，而唔係係連登憑空講

抹茶係綠茶既一種 日本綠茶仲有煎茶 玄米茶 焙茶
平時連鎖壽司鋪見到既係煎茶粉

唔是

抹茶做法係唔同的

香港台灣唔分三文魚、鮭魚，但日本人會分
只有外來貨先用外來詞三文魚，鮭魚唔生食，三文魚可生食

所以鳳梨、菠蘿對香港人就係唔同嘅嘢，台灣貨色用台灣用語，而且最起碼佢哋真係係唔同品種

但鳯梨唔洗浸鹽水食喎

咁柑橘橙柚桔係唔係同一樣野？
人地就成功舉證佢地係有唔同 一望就分到
你就堅稱佢地依然係同一樣野

干邑同白蘭地呢

現行機制係跟據過往經驗而締造出黎
而家就係有人堅稱緊鳳梨同菠蘿應該分開黎睇
因為佢地係本質上真係可以輕易分開 (肉眼/口感)
咁既然大家可以承認"柑橘橙柚桔"係分得開
即係唔會叫柑做橙
咁點解你地又接受唔到 將菠蘿同鳳梨從此分開?

其實好簡單,睇下台灣人叫其他國家嘅品種係鳳梨定菠蘿,如果一律叫鳳梨,咁只係地方叫法嘅分別

補充, 我唔識睇dna圖譜, 但如果柑橘橙柚桔係dna都分得開, 我深信鳳梨同菠蘿DNA都一定分得開吧

自問blind test你叫我食柑橘橙柚桔, 我估我淨係分到柚出黎. 鳳梨菠蘿應該易d

但係台灣叫晒所有本質上真係可以輕易分開 (肉眼/口感)既菠蘿做鳳梨喎,人地都冇分開啦,爭唔切同人地分

哈林大哥同庾澄慶都唔係同一個人啦

你依啲係偷換概念，可能你自己唔發覺。

柑橘橙柚桔，依幾樣真係唔同既野，無論學名定英文名都唔同。上面有人提左。全世界都會叫佢地做唔同名。

菠蘿鳳梨黃梨，依幾樣意指同一樣既野，都係pineapple，係中文譯名唔同。但你就將個譯名當左係品種，台灣人自己本身係無依個意思，係啲香港人自己搞出黎 （或者係商家搞出黎），然後你地撈亂左。

但再咁樣講落去，我唔排除未來係香港真係創造左一個共識係鳳梨指台灣菠蘿，菠蘿指台灣以外既菠蘿。但依個講法只係香港自己既共識，去到台灣又好大陸又好馬來西亞又好，都無人會明你講鳳梨就係泛指台灣出產既菠蘿，而菠蘿就係台灣以外出產既菠蘿，係香港人先會自己咁樣分。

冇話接受唔到
不嬲都唔撚理你地分定唔分

係接受唔到你地只跟咁general既特徵下死都要迫人分菠蘿同鳳梨姐，而人地有哂classification criteria 你又唔理

王林蘋果，青森蘋果同富士蘋果肉眼，口感，味道，香味都有分別，你唔去叫人每種作個名出黎? 點可以比地全部叫蘋果?

你呢句又可以代表緊幾多人講野？而家已經唔係某個地方點叫的問題, 而係一大班執著的人 包括你同我 去討論菠蘿同鳳梨分唔分得開

我真係唔明點解要接受鳳梨呢種叫法
去區別一種物種點解咁難接受
前提係大家都分到之後 然後走去拗應唔應該分開叫 自問我都覺得分開好似清楚d, 當然其實叫台灣菠蘿我都明ge

大家都會舉唔同例子引證
巨峰=/=香印, 但都屬於提子. 柑橘橙柚桔應唔應該分開之類. 咁“鳳梨”本身呢個字係屬於品種？定類別？呢d都係等植物科學家解決啦. 可能下年就有新定義, 但呢一刻, 何苦要將呢個話題變做日經post呢?

＜當然我覆緊你都係自膠＞

用巨峰，香印同鳳梨比姐係你on9，識少少大大聲，不求甚解
用提子同菠蘿去比既話，巨峰/香印應該係對應番金鑽/牛奶
巨峰同香印到香港都係叫提子，點解金鑽唔係？

Sub species

台灣乜春都係菠蘿,鳳梨只係台灣自己稱呼

重要品種
台灣的鳳梨可分三大類以及三種用途。三大類是：本地種、外來種、雜交改良種，這些品種都有自己的編號，也有市場上的別名供辨認。三種用途則是：鮮食用、罐頭用及鮮食罐頭兼用。

鮮食用途常見的鳳梨品種有：釋迦鳳梨（台農4號）、香水鳳梨（台農11號）、金鑽鳳梨（台農17號）、牛奶鳳梨（台農20號）等。

蘋果係日文叫林檎添，香味甜度都唔同，係咪青森林檎到香港唔可以叫蘋果？

菠蘿：有釘，個心唔食
鳳梨：無釘，個心好好食

樓主6uo

冇核就唔係提子？

咁

淨係得一個國家種到無核提子？

腥港人先會話兩樣嘢嚟
根本一樣
On撚79

話鳳梨同菠蘿係兩樣野就好似話粉嘅蘋果同爽嘅蘋果係兩樣野咁on9
利申鳳梨的確係好食D嘅 但有咩可能係兩樣野 on99

得一個國家種到就要第二個名既話咁大把日本生果要起個新名啦

豚肉豬肉咪又係咁
根本唔關同唔同一樣嘢事

呢個係你定義去用果個層面去比較
咁點解我唔可以定義用我果個層面去比較
如果將 呢一科植物重新定義 先分做菠蘿同鳳梨的亞種 再各自細分做唔同品種的屬 咁咪解決左個問題lor. 歸根究底 就係大家都冇譜 其實兩者個dna分別相差幾遠? 你同我都代表唔到其他人甚至專業人士 大家都係海軍鬥水兵的鍵盤戰士而已

Btw 點解巨峰同香印叫提子 但金鑽要叫鳳梨, 因為而家有人想分番開lor, 正如香港都要分番開做中國香港, 777投訴美國將香港視為中國一樣 lor. 冇解架, 可能777自問覺得香港唔係中國掛.

ps. 話人on9踩低人唔會將你自己升得高d

其實係經過改良/雜交
唔知邊到睇過, 以前都係有釘同個心難食

哩啲蘋果得日本種到，口感外表香味都唔同，係咪黎到香港唔可以叫蘋果，要叫林檎

咁我又唔信得台灣種到呢隻‘’鳳梨‘’
拎個頭去其他國家 好快就量產到啦

咁你咪用自己個層面囉，冇人阻你架喎，不過你都咪話人錯
另外我話你on9係因為你真你on9，用巨峰同鳳梨比，性質上都唔同，不求甚解又要大大聲既真係好惡頂

和牛同中國耕田果啲牛都係一樣

想知你有冇讀過書
有做過assignment應該講唔出呢啲說話

咁哈林同庾澄慶呢

我最簡單咁講，依家香港既人係拎左個 譯名 當做一個 品種，依個譯名以往並無依個品種既含意。就算香港人自己分開左菠蘿鳳梨都好，全世界都唔會知你地講緊咩。

咁人哋種到，人哋就有權命名

好簡單

菠蘿係硬件
菠蘿汁係軟件

人地台灣用鳳梨一個名概括晒所有品種
咁香港用菠蘿概括有乜問題
連登仔成日都屎忽痕乜都要嗌一餐

抹茶係將茶葉打成粉去沖
綠茶係茶葉浸
兩樣野黎

是菠也是蘿

也是鳳梨🍍

嬲到硬晒

菠蘿要起釘同個芯唔食得，鳳梨唔洗起釘個芯食得，兩種都係同一類別，但有唔同基因改造

淨係係到覆我嘅人已經係眾說紛紜
仲難搞過菠蘿同鳳梨啊

無讀過書咪衝出來柒

科學分類無意思都講得出

連登仔話細個老母教佢點叫最有意思

乜柒都政治正確，唔岩聽就鞭屍，連科學都唔放左眼內

有人講邊個岩邊個錯咩

唔使打咁大段野
用一個例子就明哂

呂宋芒又係芒果
愛文芒又係芒果
無人會話愛文芒唔係芒果

就好似奶油同牛油 大家都係butter 叫法唔同咁解

屌你老味係咪on9?

繼光年後又一世界大戰

我就應該覆左咁耐都冇話過你錯ge,
但你而家就係睇唔過眼想阻止人地叫台灣呢種‘菠蘿‘’叫鳳梨啫.

各持己見, 呢d 引戰post注定都收唔到科.

講下有咩人咁唔普通要分？

章魚 同 八爪魚？

屌你老味你睇下回覆我果啲
幾個唔同答案啊屌你

多人on9就唔可以話你on9?

鳳梨唔起釘你食囉

西伯利亞雪橇犬同阿拉斯加雪橇犬係唔撚係Husky?
咪撚咁on9咁少事都攪咁耐想點？
主觀與角度姐，你覺得一樣咪一樣，唔同咪唔同囉。
究竟人生有幾失敗先會拘泥名嘅問題黎刷成功感？

咁不如你講下你嘅見解

兩件事完全唔一樣
豚肉同豬肉個原形都係豬 只係日文叫豚肉
而家講緊抹茶係綠茶既一種
唔係唔同地方唔同叫法

你可以叫抹茶 煎茶 龍井做綠茶 但你專門去品茶既地方想飲抹茶唔會同人講我要綠茶 因為人地唔知你要邊隻綠茶

香港啲濕9甜品鋪寫綠茶雪糕 綠茶丸子
就係睇中呢點先寫綠茶 等大家以為食緊抹茶
其實比你既綠茶粉就係煎茶粉黎

咁彌猴桃 等唔等如 奇異果?
大家鐘意點叫咪點叫
而家有人想分咪比佢地分lor

-不推文回覆-

其實奶油個譯法好啲
牛油有啲人真係會以為係beef tallow
但奶油就真係指由牛奶提取嘅脂肪

菠蘿係硬嘅所以就係硬件
btw是但啦 叫鳳梨又得 台灣菠蘿又得

細分好似唔同
之前睇過台灣節目有講
皮同肉同味都唔同

茶葉磨成粉末再沖咪抹茶囉
智障先覺得有討論價值

咁洗唔洗浸鹽水

你都痴撚線，菠蘿會爆、鳳梨唔會

咁重有咩standard?
以前讀bio只係講過下界門綱目科屬種

日本嘅豬好似係指野豬，豚係指家豬

全世界只得香港會爭拗依個問題

台灣：菲律賓鳯梨/台灣鳯梨
馬來西亞：菲律賓黃梨/台灣黃梨
英文/日文都係用產地分。

一兩年前香港仲係講台灣菠蘿同菲律賓菠蘿

係突然有堆人出嚟日吹夜吹兩者有分別，而有好多人接受咗。

全世界都冇分，係堆人專登出嚟咁叫。

用台灣用字連登仔就屌話外來文化入侵廣東話
講廣東話用日本用字夾雜英文連登仔就唔屌
根本唔關樣嘢係唔係同一樣嘢事

柑 同 橘 有咩分別？

申利，我分唔出

你似係夾硬將所有野做類比喎
我會叫日本豬肉 台灣菠蘿
但我唔會將抹茶就咁叫做日本綠茶囉

買舊嘉頓，拆左個包裝拎把刀出黎切齊佢，即變成古早味戚風蛋糕$35蚊

同我google出嚟嘅答案差好遠喎
唔知你哋邊個先係on9智障啦

中文傳統正寫為「末茶」[1][3]，其中「末」是「粉末」、「碎末」的意思[2]，是一種起源於中國隋朝的茶，近年受日本影響又叫做抹茶。

較為常見的抹茶品類一般為綠茶，並且茶葉在採摘前需要覆蓋三周，以產生更多茶氨酸和咖啡因；而採摘後需要蒸青，使顏色更加翠綠。粉碎過程則用天然石磨最佳。如此使得最後由抹茶製成的茶湯幾乎沒有苦澀味道，而回味甘甜。

抹茶係做成粉末的茶，但磨成粉末既茶唔等於就係綠茶。

香港人根本破壞自己用字文化
明明係譯名問題可以講到品種問題
真係唔知通識科教左啲咩出黎
偷換概念仲覺得自己邏輯冇錯

Royal 級就要分

菠蘿鳳梨應該係對應返狗同犬

香港人係當咗金鑽鳳梨=鳳梨

我係生果racist

屌你老母臭閪吖

清高手 識得拉開話題

1 產地不同

香港進口的菠蘿大部份來自菲律賓，其中以地捫品牌最為香港人熟悉，台灣鳳梨因供應較不穩定，一直只佔香港市場約5%，最常見的品種是金鑽鳳梨。

2 外殼不同

從外觀上來看，菠蘿果殼扎手；鳳梨表面則較平滑。

3 葉子不同

菠蘿葉子帶鋸齒，鳳梨葉子平滑不帶鋸齒。

4 果肉不同

菠蘿果肉刺眼較深，需要把刺眼挖出來才可進食，所以一般會以螺旋形切割；鳳梨刺眼則較淺，批皮後即可食用，果味一般較菠蘿香甜。

5. 食法方面

菠蘿因含有獨特的有機酸/氧化酶，會刺激口腔粘膜，所以一般吃菠蘿要先浸鹽水；不過吃台灣鳳梨就不用浸泡鹽水，切開果肉即可食用。

咁哈林同庾澄慶呢？

干邑 = 法國干邑地區以特定方法生產既白蘭地
白蘭地 = 所有白蘭地既名稱

冇錯 係同屬不同種
菲律賓菠蘿=/=台灣鳳梨

台灣覺得自己啲菠蘿特別唔同，咪幫佢改一個新名，品牌問題都搞到咁複雜，連植物學家都出埋嚟嘈

抹茶本身係中文嚟㗎喎 係講緊一種整茶嘅方法 而唔係一種茶 只不過多數用嚟整抹茶嘅都係綠茶咁解

千鳥 同 雷切 有咩分別？

咁據你所講，綠茶粉呢？

你咪去台灣買個菲律賓「菠蘿」黎睇下
你會唔會話士多啤梨同草莓/提子同葡萄係兩樣野

你用菲律賓菠蘿種子種到台灣鳳梨出黎咪當你贏囉咁

鳳梨很尊重台灣人

明明兩個品種，食過嘅都分到，唔明點解咁成幾百正評，仲有人用鮭魚三文魚嚟比

鳩撚完未
鳳梨係國語字唔撚係粵語字
依度係香港唔撚係台灣

你肯定未撚食過台灣鳳梨

食得出有分別同個譯名問題係冇衝突
美國黑提同巨峰提子你食唔撚出分別?

香港原住民同支那蝗外表上夠冇分別
DNA上黎睇 祖先已經唔同

笑死

狗係species(物種) 芝娃娃同北京狗係breed(品種)
菠蘿同鳳梨係species(物種) 金鑽鳳梨同牛奶鳳梨先係varieties(品種)
所以菠蘿同鳳梨係同一樣野黎

柑、蕉、桔、梨、碌柚又分唔分到？

班友專登搵嘢嚟嘈
不斷東拉西扯，講白馬非馬

係有打手PR之類嘅係到推件事。

因為只要一講，連台灣叫鳯梨嘅地方都冇分開菠蘿同鳯梨，一律叫鳯梨。

因為如果同真人講，一講就通。
但係網上面，同某啲傳媒日講夜講，嚟拗

所以係有打手專登咁搞

咁你買咗抽美國黑提黎食
會唔會同人介紹自己食緊巨峰提子啊on9

拎執米出嚟
每粒都改個名俾佢

真
食開菠蘿酥

你會唔會美國黑提同巨峰口感味道唔同所以巨峰唔係提子呀on9
台灣菠蘿同菲律賓菠蘿口感味道唔同
咪又係菠蘿

文化入侵真係好嚴重

你食緊美國黑提話自己食緊巨峰係你弱智，我可以話我食緊提子，你問我咩提子我咪話係美國黑提

台灣金鑽同樣道理，我可以話我食緊菠蘿，你問我點解唔洗去釘同浸鹽水都食得，係咩菠蘿，我咪答返你係台灣金鑽菠蘿

一直都叫菠蘿酥
叫咩鳳梨酥嗰啲人賤過支那狗

鳳梨酥唔同，唔可以混為一談。依樣屬於當地獨有特產，以佢自己方式命名，唔可以互換。鳳梨酥就係鳳梨酥，菠蘿包就係菠蘿包 （台灣人都係叫菠蘿包）。

你會唔會過普洱同烏龍係同一樣野

品種譯名同產品命名可以溝埋一齊講

堅持鳯梨同菠蘿係兩樣嘢嘅人都on99
你老母喺街市買支那菜
咁應該叫土豆西紅杮啦
反正支那菜難食啲，味道上都有分別㗎

鳳梨唔可以係當地特產？

唔可以呀
台灣人都係叫菲律賓「鳳梨」
瞓撚醒未呀

好高汁

叫菠蘿咁簡單既事都做唔到
仲講咩守護本土文化

跟本就係經過selective breeding 嘅菠蘿，所以食落先唔同

啱架啦支那仔係食開土豆

咁柑同橘呢？

台灣冇人會叫台灣菠蘿
正如日本壽喜燒 冇人會叫日本火鍋

台灣鳳梨咪當地特產囉

"台灣鳳梨"就係特產嘅名
你硬要講成台灣菠蘿 根本就唔係咁叫

咁依度係香港定台灣

根本就係同一樣野黎
係台仔死都要話鳳梨
以為咁就高級d

台灣鳳梨係台灣特產

但鳳梨唔係

留意返係講緊鳳梨

唔係台仔問題嘅
官方譯名問題姐
尊重人地用字文法唔代表要跟

咁咪命名咗叫金鑽菠蘿囉

就算係香港 都係習慣叫台灣鳳梨 多過叫台灣菠蘿

呢個係語言文化嘅問題
乜都求求其其是但算數就真係失敗

用黎fake鳩你班友
「鳳梨好食過菠蘿好多架」

香港人講「鳳梨」九成都係指緊台灣鳳梨
香港人講「菠蘿」九成都係指緊菲律賓菠蘿
一向以黎大多數人嘅共識

屌你台仔所有菠蘿都係叫鳯梨架

即係菲律賓種嘅菠蘿，係台灣都係叫鳯梨架。

最多叫菲律賓鳯梨，台灣係唔存在菠蘿架。

因為佢哋嘅叫法就係鳯梨，支那種嘅又好菲律賓種嘅又好，一律叫鳯梨

講多次，全世界只得香港有堆柒頭分開兩樣嘢嚟叫

馬來西亞叫黃梨：菲律賓黃梨/台灣黃梨
台灣叫鳯梨：菲律賓鳯梨/台灣鳯梨
日文/英文情況一樣

係香港有堆人不斷講白馬非馬

富士蘋果同蛇果都係蘋果黎既，你堅持都係叫蘋果唔係唔得，但我覺得真係2樣野黎

菠蘿同鳳梨食落真係差好遠

就係文化唔同所以叫法唔同咁簡單

真係共識唔使係度吵啦

嘈緊嘅人咪就係少數人囉
呢個po代表晒全香港人咩

香港人講「鳳梨」會諗起鳳梨穌定台灣菠蘿多啲
台灣菠蘿唔係一個名而係一個统稱

真美國人叫黑人做黑人
我哋就叫佢哋做黑奴，譯音問題

粵語講菠蘿
普通話講鳳梨
順口哂

咁你係香港食日式餐廳都會見到寫壽喜燒, 唔係邊爐

咁連登的確係少眾
普遍去開買餸d師奶都係咁區分

咁佢地讀鳳梨順口d

要攞返隻靚碟裝住就perfect

硬件台

指住個店員黎屌啦
呢啲叫日本火鍋 唔撚好叫壽喜燒
仲有好好地叫翻豬肉 叫乜撚豚肉啊懶高級
全部同一樣野 冇分別架

黑豚肉就係叫黑豚肉
冇人會叫黑豬肉

失心瘋

同一樣野黎

豚肉 = 豬肉
香港人做咩唔講返豬肉

咁我對壽喜燒嘅印象係煮好鍋上
而唔係就咁邊爐淥熟啲野

你意思 香港的士≠台灣的士
咁你去台灣同朋友傾繼都唔好講的士
叫計程車

只要唔係由低賤國家傳黎既TERM我都OK

我一定要跟你標準？
你憑乜撚野決定我普世價值？
簡單d講 關你撚事？

咁暴龍哥同鄭中基係咪同一個人？

得你一個引緊戰
用巨峰香印去做比喻都睇得出你識少少大大聲

其實係有分別 超市咪又叫台灣鳳梨唔叫菠蘿 個情況就好似米都有分泰國米同日本米咁

鳳梨蘇 菠蘿包

日本壽喜燒食肥牛唔通又煮好鍋上?
最多咪擺靚仔畀你上gas 爐先煲

同普通話人講的士, 應該都唔想睬你
taxi 都好D呀

誠哥都無班人咁好氣
拗埋啲on9嘢

普世價值係人多個邊，你係人少個邊就唔會叫普世價值
係要包拗頸

咁士多啤梨同草莓又點解釋？

唔同野黎
士多啤梨去吸收過台灣空氣就會變草莓

因為日本同香係唔同語言系統，兩者相隔甚遠。台灣同中國都係現代漢語官話，易取代廣東話字係聰明同化第一步就係消除language barrier

分類學上富士果，王林，蛇果都係蘋果，不過經過多年雜交選育令到佢外觀，味道，果期，產果量之類有差別，但佢哋依然都係蘋果，唔會變咗做其他生果
而唔同品種味道上當然會有唔同，如果冇唔同的話佢都唔會將佢推出市面大量生產，繼續種返舊品種就得啦
假如另一個地方交配咗隻同台灣"鳳梨"差唔多味道嘅"菠蘿"出嚟又點計？沖繩手撕菠蘿唔使浸鹽水又可以連芯食又係咪歸佢入鳳梨？
市場上嚟講"菠蘿"同"鳳梨"可以用嚟區分產地，但本質上都係菠蘿嚟，唔同品種唔同味道咁解

樓主篇野語言混淆

點解菠蘿要浸鹽水先食得

鳳梨又唔洗

本身鳳梨同菠蘿係d支那商家佬想賣貴d隔硬分，而家有班人幫手用官話字消滅廣東話字

台灣將菠蘿培植到唔洗浸鹽水囉

菠蘿=鳳梨 同一樣野黎！
你第一句既菠蘿係香港菠蘿定台灣菠蘿先？
第二句既鳳梨又係香港鳳梨定台灣鳳梨？

但其實生活係淡水嘅鱒魚都係鮭科，而且有啲都係叫鮭魚。
所以其實可以生食嘅鮭魚係得幾種

都係鮭科

培植方式唔同就可以令葉光滑, 果肉無內刺
植物學家聽到真係激撚死

一句講哂，我中意叫鳳梨關你撚事咩
咁撚似中共 管咁多

又嚟 菠蘿同鳳梨一樣？
咁下面呢兩個係同一個人？

依家你係香港人定日本人

乜人其實有乜野所謂
日本人夠可以用返香港用字去稱呼一件事物
反之亦然

你試吓用英文講多一次

咁Gelato係咪都要叫雪糕？

日文獨角仙 カブトムシ, 但又可以解做 兜蟲
獨角仙係兜蟲
但兜蟲唔等於獨角仙
但你會明係講緊乜野, 咪撚執著啦

實，在我國台灣地區，菠蘿的名字就一直是「鳳梨」，打從這種水果從南美洲遠渡重洋到達台灣地區，它就叫這個名字。這是因為菠蘿的「頭頂」上有20-30片狹長的、帶有小刺的葉子，好似鳳凰尾巴，因而得名「鳳梨」。但現在「鳳梨」這個名稱也被某些不良商家利用，把有些品種的菠蘿冠以「鳳梨」的稱號，給人以誤導它是一種洋氣的外來水果，以便賣上高價。

原文網址：

其實開Post重點一直都係依樣野, 有人用爛左個名
真正既鳳梨係 = 台灣高級品種既菠蘿

在我國台灣地區，菠蘿的名字就一直是「鳳梨」，打從這種水果從南美洲遠渡重洋到達台灣地區，它就叫這個名字。

閱讀u?

邊到共識

立即搏咀

我係指香港用字黎講, 用鳳梨係講台灣高級品種既菠蘿
唉屌拿星睇多一陣都亂

咁不如你去搵返香港有邊啲店係寫"台灣菠蘿"

知唔知植物可以改良

唔講樓主講緊工聯會啲菠蘿

食咗兩個「鳳梨」
浸完都嗱口喎

香港唔叫黑毛豬唔通叫黑豚？

hktvmall

人地有寫鳳梨喎
如果跟菠蘿, 直頭改埋做"台南........菠蘿"

自己google台灣菠蘿啲source多到你可以睇成日

唔好乜都拗一餐啦屌
生活仲唔夠攰咩

抺茶 (Match) 有經精煉、磨碎成粉未，再沖水
綠茶(Green Tea) 無咩點發酵過, 直接沖泡飲用

營養價值 : Match > Green Tea

台灣菠蘿同金鑽鳳梨有咩衝突
金鑽鳳梨係人地個名
台灣菠蘿係產地+品種

街市超市果欄都係寫台灣鳳梨
特登拎google/網店例子黎拗係冇意思

一個人用錯比喻同例子 連討論都無價值

MATCH!

所以你咪又係叫佢哋做狗囉

舖頭=權威呀？
以後research唔使睇文啦，行街市咪得囉咁

你而家係唔係唔尊重台灣三文魚？

你接受既野人地就要受埋?
仲要比個sosad樣 怪人地唔接受

咩邏輯黎

未出「菠蘿鳳梨大不同」果類新聞之前邊有人叫鳳梨
媒體亂帶風向唔代表本質會變

市場現況反映緊大眾平常叫法囉
權咩威

嗰種叫選育，唔係叫培植

我而家話比你個柒頭聽你係人少個邊懵撚

一言驚醒洛克人

做乜又開返啲引戰po

柑 Citrus tangerina
橘=桔 Citrus reticulata
橙 Citrus sinensis
柚 Citrus maxima

根本就唔係一樣嘅野
反而菠蘿同鳳梨真係同一樣野黎

我都鍾意食鳳梨油

咁依個係菠蘿定鳳梨

所有呢張圖係啱定錯... 葉都唔同 肉又唔同 外貌又唔同

利申 真係唔識分

梳囉真係唔熟果啲
咁事實係可以改到同本來唔同係事實嘛

日式火鍋
Btw日本邊爐係叫shabushabu
同壽起燒真係唔同

傻鳩
我係針對你「決定」普世價值依個fraud
普世價值唔係用決定

張圖錯
左面係台灣菠蘿（台灣鳳梨）
右面係菲律賓菠蘿（菲律賓鳳梨）

請問有咩問題？？？

日式鋪大部分都叫黑豚喎
好聽幾多阿

所有只係香港人以前食菲律賓鳳梨叫菠蘿

最近食台灣鳳梨個隻香港人就叫鳳梨

搞到有菠蘿鳳梨嘅誤會

但其實係一樣 都係鳳梨

但有分別就係真嘅 只不過唔同產地 所以出品唔同？

我就純粹講緊個term啫

1.香港叫開「菠蘿」
2.係

香港人係咁撚on9㗎..

香港人唔會叫鳳梨
菠蘿=鳳梨
你中意就叫台灣菠蘿
中意就叫菲律賓鳳梨

應該係因為市場嘅口味同需求而作出唔同方向嘅品種選育 栽培環境又有影響 所以會有差別
即係日本av同歐美av style都差天共地
但到頭嚟味又係av

如果係都要分果d
唔該分埋柳丁/百香果/空心菜/大陸妹etc

明明就係橙/熱情果/通菜/生菜

你唔好話狗就係狼，狼就係狗
狼眼看人低
狗子野心

但香港叫颱風
大西洋嘅叫颶風
咪又係一樣嘢兩類叫法

咪同雪糕一樣

冰淇淋=雪糕

係同一樣野，不過人地叫個名唔同姐

海魚同淡水魚口感唔同咪又係魚

多膠如

其實成個post嘅人都明

係得你一個牛皮燈籠

台灣菠蘿就台灣菠蘿啦
佢地可以自己叫鳳梨
但唔好迫香港人叫

其實而家個情況咪好類似
既然柑橘橙柚桔都可以係citrus裡面都分到唔同亞種或者科屬
咁而家有人提出想菲律賓菠蘿同台灣鳳梨要分番開亞種/科屬, 大家就係咁屌...

除非你話有專家行出黎講佢地dna圖譜係一樣, 否則我真係唔明有人想分番開, 點解會有人一面倒係度屌 ...

豚肉同豬肉

菠蘿唔係得兩個產地

橘生淮南則為橘，生於淮北則為枳
從來都係南橘北枳，冇北橘南枳架

柑Citrus tangerina
橘=桔Citrus reticulata
橙Citrus sinensis
柚Citrus maxima

菠蘿=鳳梨=黃梨 Ananas comosus

另外馬來西亞都有菠蘿係可以連芯食
同時又有品種個芯係硬既。但兩種當地都一樣叫黃梨

屌你真係唔撚識字架喎
人地咪用左金鑽,牛奶哩啲黎分囉
你就係都要同人分,如果真係要分,麻煩你去台灣屌鳩人地菲律賓黎個啲唔係叫鳳梨叫菠蘿啦

簡單

台灣漁船撈起/喺台灣賣叫 鮭魚
香港賣咪叫 三文魚囉

有無聽過土豆 vs 薯仔 vs 花生
呢個先經典

牛奶波蘿，好撚柒

仲堅持咩點解唔分個新品種出黎嗰啲，等我答你：

1. 依家唔係同你講品種學名，品種學名由植物學家定，係植物分類上如果佢係新品種自然會有新學名，唔係你同我係到鳩up應唔應該加個新學名，依個世界有規則有嚴格定義。
2. 依家係唔同地方譯名唔同，但意思係同一樣野，薯仔馬鈴薯，蠔仔蚵仔，提子葡萄，但你唔會話薯仔馬鈴薯係唔一樣既野，要開個新學名比佢架嘛。
3. 菠蘿鳳梨我理撚得你地叫咩，鍾意點叫咪點叫，但唔好話係新品種，大佬比台灣人睇到真係比人笑到面黃，心諗你班友唔知嘈咩，我地全部都叫鳳梨。

唔使嘈咁多，因為好明顯樓主係 on9

先唔講2組字嘅分別，見樓主開得喺 硬件台 就知佢on9 唔使講

已知樓主on9 ，內容真係仲要同佢認真討論下去?

爭好遠喎

我都接受你老母=雞

我覺得兩者應該真係唔同野
但可能香港食開果d 菠蘿其實係鳳梨黎, 只係香港人一路咁叫開, 就積非成是

我鳩估

咁庾澄慶同哈林有咩分別

但係好似有一種要浸鹽水先食得 唔係會分解左你唔知d 咩

點解講咁耐就係因為有啲仆街係度混淆視聽

有人比例子話芝娃娃同唐狗都係狗
依個係講緊兩種都係狗 不過唔同類型嘅狗，你係冇可能指住芝娃娃話佢係唐狗

又有人比例子雪芳蛋糕即係古早味蛋糕
依個係講緊同一樣嘢但係唔同叫法，你可以指着古早味蛋糕話依舊叫雪芳蛋糕

上面d例子亂撚哂

真心通識教育本來個目標係完全做唔到

唔類似

菠蘿同鳳梨係同屬同種
你舉嗰堆例子係同屬唔同種

你用嘅例子可以係臍橙同血橙 佢地同屬(Genus)同種(Species)
分別係在於亞種(Subspecies)或者變種(Variety)
分別係有 但去到依個Subdivision
你會見到佢都係叫橙 唔會寧寧舍舍變左另一個詞語

依個先叫呼應返菠蘿同鳳梨嘅分別

柳丁又是什麼

咁狼蛛係咪蜘蛛？
金槍魚係咪魚？
雞泡魚係咪魚？
河豚係咪雞泡魚？

真係弱鳩智

好啦人地用返科學常識答你
兩樣嘢連科學家都話冇分別
你又拎你自己個標準出嚟嘈
咁都得咁我係你老豆都得啦

嗱我依家同你講
cat 就狗
dog 就係貓
你拎本字典出嚟 拎本百科全書出嚟都冇撚用㗎啦
由今日開始你就咁樣用呢兩隻字啦
弱智仔
你邊個啊，要人唔跟科學家跟你？

下你肯定你食既係鳳梨？
菠蘿浸鹽水先唔拿
鳳梨我前排去阿布泰買
返屋企即食都得

我以為颶風係勁啲嘅颱風

你哋所謂嘅鳳梨都有呢種物質

人同猩猩都係靈長類
咁你唔叫自己靈長類算？

LM

哈林有2個口，庾澄慶得1個口，明顯有分別

人同猩猩係同科咋
你細個無讀bio 都google一下
界門綱目科屬種，中間仲有啲細分
靈長類係目，猩猩同人(homo) 嘅分支去到700萬年前
你要退化到咁耐年前，叫猩猩做阿爺係你嘅事

狗科嘅分係品種，差好撚遠

挑
咁差幾遠先叫唔同？
有冇客觀標準？
咪又係人訂出來
咁人地依加話鳳梨同菠蘿差好遠你又吹漲？